KED-CreNet 서비스 이용약관 
제 1 장 총칙 

제1조(목적) 
본 약관은 한국기업데이터 주식회사(이하 “KED”)가 제공하는 KED-CreNet서비스(이하 “CreNet서비스”)의 이용절차, 권리ㆍ의무 등 필요사항을 규정함을 목적으로 한다.
 
제 2 장 용어의 정의 

제2조(정의)
본 약관에서 사용되는 용어의 정의는 “신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률”, 동법 시행령, 시행규칙 및 “신용정보업감독규정”(이하 “관련법규”) 에서 정한 바에 따르며 다음 각 호와 같다.
1. “CreNet서비스”라 함은 이용자가 이용자의 거래처에 대한 제2호의 “채무불이행정보”를 KED에 제공하고, KED는 이용자가 제공한 “채무불이행정보”를 KED의 신용정보조 회서비스 고객이 조회•활용할 수 있도록 하는 서비스를 말한다.
2. “채무불이행정보”라 함은 금융거래 등 상거래와 관련하여 발생한 연체•부도•대지급 또는 허위 기타 부정한 방법에 의한 신용질서 문란행위 등 신용 정보주체 (신용정보주체가 회사인 경우에는 그 관련인을 포함한다)의 신용도를 판단할 수 있는 정보로서 거래의 종류, 거래당사자의 성명 또는 상호, 연 체•부도•대지급 등의 금액과 발생•해소 등의 시기 등을 말한다. 
3. “이용자”라 함은 이 약관에 따라 KED가 제공하는 CreNet서비스를 제공받는 회원을 말한다.
 
제 3 장 CreNet서비스 이용 계약 등 

제3조(이용신청) 
① 이용자가 CreNet서비스를 이용하고자 하는 경우에는 소정의 CreNet서비스 신청서를 서면으로 KED에 제출한다.
② 이용자는 신청서상 기재사항 변경이 있는 경우, 이를 즉시 KED에 통지하여야 한다.
 
제4조(이용승낙) 
① 이용자가 제3조에 정한 절차에 의해 이용신청을 한 후 수수료를 납부하면 CreNet서비스 이용을 승낙한다
② 아래 각 호에 정한 사유가 있는 경우 KED는 이용자의 CreNet서비스 신청을 승낙하지 않을 수 있다.
1. 이용자가 정보를 허위로 기재하여 이용 신청한 경우
2. 기타 KED가 이용승낙이 곤란하다고 판단되는 사유가 있는 경우

제5조(정보등록요청) 
① 이용자는 채무불이행정보를 등록하고자 하는 경우에 신용 정보등록요청서를 작성하여 서면으로 KED에 제출하고 KED가 정하는 거래관계 증빙 서류 등 채무불이행정보 등록에 필요한 서류를 함께 제출하여야 한다. 
② 이용자는 자료제출ㆍ설명 등을 행함에 있어 그 내용의 진실성을 유지하여야 하며 정보등록에 영향을 미칠 것으로 인정되는 자료 및 정보는 KED의 별도 요청이 없는 경우에도 이를 제공하여야 한다.
③ 이용자가 허위로 작성하거나 중대한 오류가 있는 자료 및 정보 등을 제공함으로 인하여 KED에게 유형ㆍ무형의 손해가 발생한 경우 이용자는 이를 배상할 책임이 있다.

제6조(등록 가능한 채무불이행정보) 
이용자가 KED에게 등록하는 채무불이행정보 는 다음과 같다.
1. 5만원 이상의 미수채권을 3개월 이상 보유한 기업 또는 개인에 대한 정보
2. 5만원 이상의 대손상각을 발생시킨 기업 또는 개인에 대한 정보

제7조(등록의 제한) 
이용자는 다음 각호에 해당하는 정보를 등록할 수 없다.
1. 3개월 미만의 연체정보
2. 채무불이행정보 등록사유 발생일로부터 7년이 경과한 정보
3. 등록일 현재 소멸시효가 완성된 채권 관련 정보
4. 변제 등 채무가 이행된 정보
5. 법원 등으로부터 파산으로 인한 면책결정을 받은 경우
6. 법원으로부터 개인회생 변제계획 인가결정을 받은 경우
7. 연체 등 채무불이행(보증채무불이행 포함) 금액이 5만원 미만인 경우
8. 등록대상자가 미성년자이거나 사망자인 경우
9. 기타 사실과 다르거나 확인할 수 없는 정보

제8조(수수료 입금) 
① KED는 이용자가 등록을 요청한 채무불이행정보의 등록가능 여부를 판단한 후, 등록대상건수와 등록수수료를 확정하여 이용자에게 통지한다.
② 이용자는 등록수수료를 부득이한 경우를 제외하고 통지 받은 날로부터 5영업일 이내에 KED가 지정한 계좌에 입금한다.
③ 이용자가 입금한 등록수수료는 KED의 귀책사유인 경우를 제외한 어떠한 경우 에도 이용자에게 환불하지 아니한다.

제9조(등록사실의 통지)
① 이용자가 채무불이행정보를 KED에게 등록 요청한 경 우 KED는 등록일 1개월 전까지 해당 채무불이행정보 등록대상 신용정보주체에 게 이용자가 알고 있는 최종주소지로 이용자 명의의 채무불이행정보등록 예정 통보서에 의해 서면으로 통지한다.
② 제1항에 의한 통지가 이용자의 귀책사유 없이 반송된 경우로서 다음 각호에 해당하는 경우에는 통지의무를 이행한 것으로 본다. 
1. 신용정보주체가 이용자에게 주소지를 허위로 알리거나 변경된 주소지를 알리 지 아니한 경우
2. 신용정보주체가 고의적으로 통보의 수령을 거절한 경우
3. 신용정보주체의 주민등록 또는 법인등록이 말소된 경우
③ KED는 이용자 명의의 ‘채무불이행정보등록 예정 통보서'를 발송하면서,
KED명의로 ‘채무불이행정보등록에 따른 민원처리 안내문'을 발송 할 수 있다.

제10조(등록정보 해제기한) 
① 이용자는 채무불이행정보의 해제사유가 발생한 경 우에는 해제사유 발생일로부터 15일 이내에 반드시 해제하여야 한다.
② 채무불이행정보의 해제사유가 발생한 때에는 이용자는 KED가 운영하는 서비스 화면에서 해제함을 원칙으로 한다. 단 부득이한 경우에는 KED가 별도로 정 하는 양식에 의하여 KED에게 해제를 요청할 수 있다.

제11조(정보의 등록) 
① KED는 제9조에 따른 서면에 의한 등록예정통보 이후 1개 월이 경과했을 때 해당 채무불이행정보를 KED의 채무불이행정보 시스템에 등록한다.
② KED는 등록 또는 해제된 채무불이행정보를 내부업무에 이용할 수 있으며, 신용정보조회서비스 회원 또는 금융기관 등에 제공할 수 있다.
③ KED는 제9조 3항에 따른 등록대상자의 민원제기 시 등록을 보류하거나 등록정보를 삭제할 수 있다. 
④ 이용자가 전달한 자료의 위ㆍ변조, 부정확 및 해제지연 등으로 인하여 발생하는 모든 책임은 이용자가 부담하여야 한다.
 
제 4 장 CreNet서비스 이용ㆍ관리 및 보안 

제12조(정보 관리기간) 
① KED는 이용자가 등록한 채무불이행정보를 등록일로부터 1년 동안 관리한다. 단 관리기간 내 채무불이행정보의 등록사유가 해소되어 이용자가 등록된 채무불이행정보를 해제 또는 삭제한 경우는 관리하지 아니한 다.
② 제18조 제3항에 의해서 KED가 계약을 해지하고 등록된 정보를 삭제한 경우 삭제된 정보의 복구는 불가능하다.
③ 해제사유가 발생하지 아니한 채무불이행정보는 등록사유 발생일로부터 7년이 경과한 날을 해제사유 발생일로 보고, KED에 의해 자동삭제 된다.

제13조(등록정보의 갱신) 
① 제12조 제1항에 따른 관리기간이 경과한 등록정보는 자동 삭제한다.
② 관리기간 만료 1개월 전까지 이용자가 별도의 등록 갱신 요청과 함께 갱신수수료를 입금할 경우 1년간 관리기간이 연장된다.
③ 이용자가 입금한 갱신수수료는 KED의 귀책사유인 경우를 제외한 어떠한 경우 에도 이용자에게 환불하지 아니한다.

제14조(보안유지) 
① 이용자와 KED는 이 계약과 관련하여 취득한 신용정보를 업 무와 관계없는 용도로 사용할 수 없으며, 신용정보의 누설로 발생한 모든 책 임은 누설자에게 있다.
② 이용자는 KED의 CreNet서비스를 이용함에 있어 업무 담당직원만이 이용할 수 있도록 하여야 하며, 제3자에게 누설되지 않도록 보안에 철저를 기하여야 한다.
③ 이용자는 CreNet서비스 체결과 동시에 정보등록담당자를 KED에게 통지하여야 하며, 정보등록담당자가 행하는 업무(신용정보의 등록요청, 해제, 삭제 등)는 이용자의 행위로 본다.
④ 이용자는 정보등록담당자에게 KED가 부여한 ID 및 비밀번호를 철저히 관리하 게 하여 관계자 이외에 누설되지 않도록 하여야 하며, 정보등록담당자나 정보 등록담당자의 연락처가 변경된 경우에는 지체 없이 KED에게 서면으로 그 사 실을 통지하고 비밀번호를 변경한 후 사용토록 하여야 한다.

제15조(정확성) 
① 이용자는 등록할 채무불이행정보 내용의 정확성을 확인한 후 KED에게 제공하여야 하며, 이용자의 요청에 의하여 KED가 등록한 채무불이행 정보에 대한 제반 민원은 이용자의 책임 하에 반드시 해결하여야 한다.
② KED는 제1항에 의하여 등록한 채무불이행정보의 처리결과를 이용자가 CreNet 서비스 화면을 통하여 알 수 있도록 하여야 하며, 이용자는 처리된 정보의 정확성 유무를 확인하여 오류가 있는 경우에는 정정요청 하여야 한다.
③ 이용자가 KED에게 등록 요청한 채무불이행정보의 정확성을 제고하기 위하여 이용자와 KED는 상대방이 보유하고 있는 연체자 명단 등 채무불이행 관련 자료를 필요 시 요청할 수 있으며, 요청을 받은 상대방은 파일전송 또는 전산매체 등을 통하여 관련 자료를 제출하여 정확한 채무불이행정보가 관리되도록 상호 협조한다.

제16조(장부 및 서류 보관) 
① 이용자는 채무불이행정보 등록대상자에 대한 관련 장부 및 서류를 해제일로부터 3년간 보관하여야 한다.
② KED는 사전통지와 관련한 자료를 이용자에게 요청할 수 있으며, 이용자는 KED의 요청이 있을 경우에는 반드시 이에 응하여야 한다.

제17조(점검 및 제재) 
① KED는 이용자가 채무불이행정보를 관련법규 등에 적합 하게 이용하는 지 여부를 다음과 같이 점검할 수 있으며, 이용자는 KED의 점 검에 적극 협조하여야 한다.
1. 사업자등록 휴ㆍ폐업 여부
2. 법인의 해산, 청산 여부
3. 민원발생, 감독기관의 요청이 있는 경우 약정사항 이행여부 점검
4. 정보등록담당자의 연락 가능 여부 등 서비스 지속 가능성 확인
② KED는 제1항에 의하여 점검한 결과 이용자가 “채무불이행정보”를 부당하게 등록하거나 이용한 경우에는 다음과 같이 제재할 수 있다.
1. 심각한 오ㆍ남용 또는 KED의 시정요구에 응하지 아니하는 경우 계약해지 및 감독기관과 관련업계 통지
2. 제1호에 의하여 계약이 해지된 경우(타 기관 해지 포함) 해지일로부터 최장 5년 간 재계약 금지

제18조(계약의 해지)
① 이용자와 KED중 어느 일방이 계약내용을 위반한 경우에 는 일방의 서면통지에 의하여 해지할 수 있으며, 이로 인해 발생하는 모든 비 용과 책임은 귀책자의 부담으로 한다.
② 이 계약을 중도에 해지하고자 하는 경우에는 1개월 전에 중도해지의 의사를 상대방에게 서면으로 통지하여야 한다.
③ 제17조 제1항에 따라 이용자의 사업자등록이 휴ㆍ폐업 상태이거나 법인이 해 산,청산된 경우, 정보등록담당자의 연락 두절로 KED의 서비스 이용 점검에 협조하지 않는 경우 등 서비스 지속이 불가능하다고 판단 될 경우 KED는 별도 의 통지가 없이도 계약을 해지하고 등록된 정보를 삭제할 수 있다.

제19조(계약의 변경) 
① 계약 당사자간에 이 계약의 내용 중 일부의 변경이 필요 하다고 판단될 때에는 상대방 당사자에게 그 변경을 요청할 수 있으며, 이 경 우 문서에 의한 약관 변경 승인내역 통지를 통해 계약내용을 변경할 수 있다. 
② 제1항에도 불구하고 관련 법률의 개정 또는 신용정보주체의 보호를 위하여 계약의 변경이 필요한 경우 KED는 서면통지 또는 KED의 신용정보 전산망에 고지 할 수 있으며, 이로써 이 계약이 변경된 것으로 본다.

제20조(손해배상) 
이 계약과 관련하여 이용자와 KED중 어느 일방의 귀책사유로 인하여 상대방에게 손해가 발행한 경우 귀책당사자는 그 손해를 배상하여야 한다.

제 6 장 보 칙

제21조(합의관할 등) 
이 약관에 정하지 않은 사항은 관련 법률 및 일반적인 상관례에 따르며, 이 약관과 관련하여 발생한 분쟁에 대하여 원만한 합의가 이루어지지 않아 소송이 필요한 경우에는 KED의 본점소재지를 관할하는 법원을 관할법원으로 한다. 

『신용정보의 이용 및 보호에 관한 법률』등 관련법규 및 약관의 위반으로 인하여 발생하는 모든 민•형사상의 책임에 대해 당사가 부담할 것을 서약합니다.
위 신청인은 약관사항을 준수할 것을 서약하며 KED채무불이행 서비스를 신청합니다.
